《人民日報》：內地男較慷慨豪爽 港男孩子氣缺上進心

統計處上月出版《香港人口趨勢1986-2016》，顯示香港女性嫁內地男性的數字增加逾10倍，2016年有逾七千宗，約佔跨境婚姻的三成。官媒《人民日報》海外版今刊文分析港女北嫁原因，指內地男性較香港男性慷慨豪爽，而且內地生活品質現已不輸香港，認為跨境婚姻能促進兩地人互相了解。

文章以《港女扎堆北嫁圖的啥？》為題，指香港女性嫁給內地男性已是平常事，以往港女認為內地男性較「土」、教育水平低，多不願下嫁，但近年不少香港藝人嫁到內地，為港女打了「強心針」。

文章又引述香港機構集思會的研究報告，指願與內地男性約會的多是有一定學識及獨立經濟能力的女性，她們希望找水平相近的男士，但香港的同齡男性未能符合要求。文章續指，受訪者指出內地男士較香港男士慷慨豪爽，不會斤斤計較，不少更曾留學海外，事業有前景，反觀港男較婆媽、孩子氣，缺上進心。

文中又提到，內地生活品質已不輸香港，而且生活成本較低。受訪者稱，到內地生活不是犧牲，反而可以由「普通中產」變成「中高產」，甚至上流階層，更指「用同一筆錢，在內地可以住大屋、駕靚車、在高級餐廳吃飯，在香港就做不到了﹗」

文章最後指，兩地聯繫日益緊密，跨境工作、讀書，加上網上交友盛行，預計港女北嫁數字會愈來愈多，跨境婚姻有助兩地人民互相了解，雙方在交往過程中可擔起「親善大使」角色，有助化解兩地矛盾。

文中又提到，內地生活品質已不輸香港，而且生活成本較低。

班死港女嫁完快d死上去，咪撚申請條仔落黎

人民日報
完

同港女一齊食狗肉

咁內地窮男呢？

食個M記KFC仲貴過香港 邊撚到成本低

齋諗有錢佬咪即係做私家雞，on79

香港男仔又真係幼稚嘅
不過講文化，價值觀，道德一定唔輸畀大陸仔囉

可能講緊買樓掛，我都唔知

係囉, 又咁多人死黎香港?

香港肯支持高鐵就係有志氣表現啦

大陸吹噓嘅野多數冇句真
實際上而家嘅大陸人大部分都係農奴後代
班生番好鍾意打老婆

事實香港男仔係識計過度過

香港狗公多
好比較就女友

以為老納

香港男仔小氣第一日知???

內地男豪爽咪成日包2奶

去歐美加澳英日都做到
再唔係咪去泰國
使撚去中國依果第三世界國家

港女扎堆北嫁圖的啥？
我中文差定點
乜撚野中文嚟

至少3成係假結婚

好多都係單程證 搶完離婚錢公屋 再同前夫奸夫結婚
邊到係後生女同中國人結婚 作新聞

我剩係見好多香港廢老娶啲北姑落黎

支那仔

一個字錢
女人唔講錢唔通講感情

人你老母日報，仆街黨報

返上去住無人阻你喎

治安又差 空氣又差 人民質素又差（狂打尖狂逼）
醫療又差 保險又難買
齋諗環境我都頂唔順

同埋港男聰明啲 比較衛生乾淨 無咁大男人

飛機Post
大陸大把貪官奸商 有錢好出奇咩

你都戇撚尻
香港人創業?
老豆老母叫你安份守己
條女 (如有) 又話你咁大諗頭打工好過, 話你生意做唔成分分鐘連結婚本都冇埋
重未計輿論壓力, 又話港青創業不切實際

當你過咗老豆老母女朋友嗰關嘞
喺香港成本咁貴你做邊泛先可以大賺? 剩係地租都cover唔到啦傻屄

當你地租及其他成本都搞掂, 有盈餘, 重要做到有返咁上吓規模嘞
你夠地產霸權鬥咩? 好似759噉賣平少少就俾超市pk shop要上面唔俾貨
759就話本身有正業有水喉射住啫?

你咁撚把炮你咪走去創業囉
剩係識得喺度做鍵盤狗
你呢? 你係咪有生意又有樓?
係先好出來吠啦

不能同意更加
客觀條件上係香港要創業係好難

係內地成功果班 有多少唔係官二代富二代丫？
搵人地最top 5% 同 香港50% 比較有意思咩

大陸淨低90%果班咪又係窮小子
咪好似香港人做到隻狗咁
呢班低端人口未被人拆屋時
咪日日睇人民日報 再睇住在香港偷拍的港女相
係廁所度打飛機 之後雙11 㩒下淘寶狂掃又一年

好過港男好多？不敢苟同

空氣咁差
你送層豪宅都唔上去住啦

喺上面睇醫生可能睇到生愛滋

創業？
Steve Jobs都有個車房俾佢搞
香港邊個有啊？

挑撥男女兩極化，小心五毛天仙局

小氣?
你係咪成日返大陸揼骨?
香港係講孤寒。大陸骨妹先會講小氣
香港小氣係指容易嬲。記仇

係好就咪撚落黎買野啦，o蒙撚文

關你撚事

咪撚落嚟啦 會缺上進心

但係又會去外國搶人奶粉

如果單講2地個人收入同購買力

係大陸無灰色收入

香港一般人生活一定好過上面

上面稅同各類揼心口太勁啦

就講深圳一般人收入

去超市買野都頂唔住

最撚衰都係baby,今次比人有位入啦